%# -*- coding: utf-8-unix -*-
%%==================================================
%% conclusion.tex for SJTUThesis
%% Encoding: UTF-8
%%==================================================

\begin{summary}
  % 本文在以往对于实现了放宽的内存一致性模型体系结构的基础上，对于维护一
  % 致性的方式进行优化的工作进行了一些讨论，总结出他们在实现上所存在的共
  % 同特点，并利用这些特点，设计出了一种在所有的处理器之间收集各个处理器
  % 对于需要同步的共享内存访问指令信息的分布式同步控制器。这个控制器的基
  % 本作用是将收集到的信息作为判断依据，在处理器进行内存访问时给出相应的
  % 同步提示，并让处理器根据提示避免相应的共享内存访问冲突。

  % 在实现本文所提出的设计时，采用了较为常见的 x86-64 体系结构的模拟器。
  % 本文进一步在实现的介绍中讨论了实现中所遇到的存储、通讯以及冲突判断上
  % 的具体问题，并给出了相对较优的解决方法，为致力于优化现存体系结构上对
  % 一致性模型进行优化的工作提供了便利的工具。

  本文对以往在栅栏指令进行优化的工作进行一些归纳，总结出了这些工作在设
  计上所具备的共同特点，提出应该设计一种分布式同步控制器，用于全局地收
  集处理器之间的冲突信息，并利用这些信息反馈给各个处理器避免冲突的提
  示。

  在归纳了分布式同步控制器应具备的功能特点之后，本文进一步详细讨论了控
  制器在进行分布式设计时可能出现在存储拆分、互联控制器设计及冲突的判定
  等方面的问题，并给出了能够保证正确性并尽量提高性能的解决方案。

  最后，本文也给出了分布式同步控制器基于 MARSSx86 模拟器的一个实现，为
  致力于在体系结构上对并行程序执行进行优化的工作提供了便利的工具，并详
  细的展现了该控制器内的消息分布情况、引入的消息数量以及总体性能提升等
  测试数据。
\end{summary}
